瞞老闆寫程式自動工作！工程師「週實際工時2小」遭批沒職業道德

最近在國外有一名程式設計師，偷偷寫了一個程式腳本，執行它就能夠自動coding完成工作，這讓他每周只需工作不到兩個小時，但過一陣子，顯然他自覺的很羞愧，每天都在騙老闆薪水，所以他上網匿名PO出了這一切，沒想到這興起網友的道德辯論。

上班裝忙示意圖

沒錯，他的確完成了老闆交代的所有事情，但唯一沒告訴老闆的事情是，在家辦公時，大部分上班時間他都在打混，或者是照顧小孩，因此他擔心他偷用程式自動工作的事曝光會丟掉工作，究竟他該不該跟老闆實話實說呢？

男子還透漏，為了不要讓人發現他都在家偷懶，它還花了一些小心思在製造人為BUG，好讓成果看起來不是機器所為。看到男子的行徑，網路上就引來許多批評，有同業人士認為他這樣故意製造漏洞，那可想而知，唯一工作的兩小時，應該就是在自己「弄破洞」然後自己再花時間把它修補的演戲過程。

醒目仔
做野梗係講效率

不過點解會良心過意唔去
我返工勤力得制先會過意唔去覺得對自己唔住

幾正

依啲咁食腦既好伙記加人工留住佢都黎唔切啦

乜撚野叫唔道德

有咩問題 coding做到唔通仲人手做

呢d係聰明既表現

用自己本事慳返晒既時間唔洗內疚

佢用兩個鐘做到人地八個鐘做嘅野喎，抵畀佢hea啦

應該係最少40個鐘既野

典型亞洲思想
一定要磨到OT先係辛苦勤力嘅表現

上面好多人未返過工
機器做到既野，姐係唔駛你，老細好快就會想炒人，一係加更多工作比你，做到你仆街

無人叫你話比老細知架嘛
條友係衰個良心大得制

你肯定係返埋啲垃圾工無專業技能無科技能力

機器都係要人發明要人操作
寫到好既program先值錢
而且外國唔會好似華人社會咁頂爛市鬥平賤

P.S 印度佬會，但佢地寫得好廢

佢匿名架即係仲瞞緊老闆

其實佢唔應該講比老闆知就真
因為唔止佢會比人炒
而係累到成team同事一齊比人炒

on9，比老細知道你一份糧可以做埋programmer 位仲唔撚駛到你盡？
你返咩工咁巴閉，老細唔會加你工作量呀？

係，老細唔會炒佢，但佢D 用同成個星期做同一樣野既人就慘

好奇一問，有冇人知哩類程式係用咩tools 同 language 寫架？

邊隻都得
差在邊種最方便

有啲可能只係識計工程數，唔等於識寫code

好勁

程式做到嘅話仲要個人黎做咩

會好多人都收皮冇工開

炒撚左我咪整走個程式佢囉 到時你咪又係戇鳩鳩請返個人

唔好用你個香港垃圾老細角度睇哂世界先得架

問題係會炒曬全team人
如果發生係日本上面，啲人失業可以激動到自殺/殺人

全世界有老細唔cut cost ，出過國打工未

用少少腦都知係吹水文

而家AI都未有咁勁

你係公司做既野都係公司資產，包括個 program，你刪走佢等如惡意破壞，公司係有權告你。

何況再請人寫 code 有幾難，你估係 Steve job 無可替代咩

佢喺屋企寫個program 去改動公司嘅program
咁佢喺屋企個program 又算唔算公司資產呢

好content farm 喎

乜野工作run 個program 就做到

入Data黎講

勁少少既中學生已經會整到自動入data既program 當然前提係個data既source唔係圖像個類濕鳩野

唔小心del左囉
講呢d

睇返英文原文喇 中文譯到一舊舊 寫條友隨時SQL係乜都未知

果然係IT論壇
零負評

只有人類先可以寫到新既方程式
所以暫時係做唔到自動coding依樣野
應該係content farm黎

依家啲ai連ai仔都識整

你做過野未？

勁

梗係唔講啦，老闆只會諗點駛到你盡又唔加人工，啲時間係自己努力賺返嚟

sources呢？

分分鐘仲用自己部電腦寫
就算你話係公司資產
響我部電腦你都拎唔到

林語堂.jpg

咁勁可以自動coding咁點解佢唔賣比人
之後退休

多奴多德

個老細買佢程式，佢都唔會賣啦。 咪又係要請人，情況唔會變。

用自己的方法完成工作，有咩問題？！

做唔到野先係問題！

有咩所謂
當AI係工具一個啫
唔通扭螺絲用電批會太快整完
要你用螺絲批逐粒整咩

不過條友真係做到個AI整dup code仲要小bug到要自己加d bug落去仲使撚打工咩
直接拎隻AI出去賣得啦

本身一個項目需要5小時完成，但我自己加快手腳，只用了3小時就完成了，剩餘2個小時自己休息，跟手比人話偷懶，無做野。老闆見你兩手閒閒，再比野你做！
這就是香港！

你做過野未 ？ 一張醫生紙已經告你唔入

唔使開發同修bug呀？

其實我都有用excel macro做呢d野
機器做到做咩要人手做
不過最好唔比老細知

好彩我公司唔會咁迂腐，唔會夾硬搵嘢畀你做，代價係人工偏低

我都做過差唔到嘅野
老細叫我將一堆舊file執好佢，點知我一search harddisk就發現上手晨早就執好左
咁我當然無講啦，hea足一日

炒，個程式係返工時寫既，屬公司財產，要留低

咪係，而家好似變左快手做完野係罪，鄧波鐘OT埋先合理咁，on99
佢都算好彩可以home office，做完野都可以做自己野，哇頂我係公司兩個鐘清曬佢比我做幾日既野，無野做到無人諗到我做咩好，叫我執枱 （已經執過好多次）浪費時間到，最搞笑係如果我無野做個on9老細會因為咁發成team人火（覺得自己蝕左）你老味on99 最後我要將d野拖到超級慢黎做，但做出黎既野一樣（分分鐘無咁連貢tim，唔係一次過搞掂）結果並無話做多左野，只係慢咁有乜意思？
最後我辭工，聽講而家都未請到識做曬d野既人

樓上講得岩
老細見你冇野做真係好似驚死蝕左本咁

真係好on9

當你諗到方法加快個流程>10人要做既份量變到5個就搞掂>老細/管理層就覺得浪費資源>要cut人手但又唔會加剩底既人人工

再落去就係老細認為快左 所以發大黎做 變相5人做超過10個人既份量

有咩老細就有咩員工

工餘時寫嘅唔得咩，私人財產都得啦

幫佢個程式申請專利
然後繼續喺公司做
再用授權版嘅方式賣出去
令大量it狗失業

好似有D IT狗份約包埋

我lunch hour自己寫既

美國老闆：你咁叻升你職加你薪 不過第一樣嘢 我要全公司都好似你咁有效率
香港老闆：你咁叻即係可以double工作量都得啦

明明無人諗到有咩比我做既原因係send曬d野比老細只係佢睇同覆唔切 佢一日未覆一日都未有野跟 蝕都係因為佢廢
點知有日佢見我好似好輕鬆咁終於借d依發脾氣，之後我即時達封辭職信落佢枱頭 即刻無野講
最後一個月揀野黎做，最難做果d 野1%都無跟，係佢面前hea到pk佢都唔敢同我講一句野，因為一睇就知佢敢同我講野我就會指住佢黎屌 見到最後果樣野無人跟到而家成pat屎咁勁爽

work smarter not harder

如果佢真係做到就發咗達9世啦

係咪寫舊嘢限時限候run吓script咋？

老闆咁勁就自己寫code
洗乜請佢
就係自己寫唔到先請人

外國人唔會，但外國商人會利用你。唔好睇到白皮豬咁高等喇好心。
血汗工場最先發明既咪又係白皮豬。

連登好多小學雞/港奴
痴撚線

做野勁過成條team都話會比人炒
炒曬其他都未炒佢啦

癡線
咁撚勁
將個program申請專利再賣出去
Fat fat

如果佢做d野岩曬既話
其實應該係升佢職
搵佢黎幫同睇住其他人

整左大把人失業 仲唔係無道德

我想問你做過野未
不嬲比人炒果個係最惡
無人夠膽搞佢

最應該CUT果個其實係佢自己。

所以做政府工/外國企業最好

為咗公司著想感冒都返工 ，
食完藥寫咗個更好嘅program 畀公司，
跟住功成身退

你用vlookup 一個鐘做到老細認為要4個鐘先做到嘅嘢，你唔係同老細講啊下

有咩好討論

科技明明係為方便人去做嘢而產生
科技進步嘅時候
反而做嘢比以前辛苦咗

乜野工程師工作可以簡單由程式做完

呢樣係遊戲規則黎啦
事實上都係一種保障
因為你將來都會變成呢種廢老
事實上上左位既老人
可能後生建功立過業得到地位
但長期離開前線工作
而家實際得番幾多解決能力
好多都得番鳩up 同科技又脫哂節
基本冇佢地公司係冇問題
但你將來上到位都係會變成佢地咁
科技日新月異 你點夠班後生叻
最後你都係佢地眼中既廢老

我條TEAM就係,搞完一堆AUTO之後大老細覺得我地HEA,扔埋隔離TEAM D野比我地 (仲要接既新JOB同我地做開既野係兩回事)
搞到我地新接果D野一律唔再整AUTO,廢事又塞野過黎

所以咪更加唔應該比老細知

一係賣個程式比老細

再賣比其他公司

發達連工都唔洗返

如果份工作係用程式做到
咁代表份工唔需要咁花人手
咁解散員工都好正常 無話道唔道德

你理得佢點做野 佢做得好就得喇

咁唔該你同果位同事買左個程式先講野

如果真係咁而d公司又炒哂d人, 全行都會憎到佢仆街

你唔講我唔講邊個知？

On9 最好科技唔好進步係咪呀？會取代晒啲人工作搞到失業
你都智撚障

又關AI乜事呢?
Source:

將個programme modularize 同 generalize
然後用GNU license放上網講明free to use
再用黎做公司野咪得

係 值得加佢人工
買埋程式幫公司慳好多時間同資源
當然要睇當事人肯唔肯
同埋佢慳左時間做自己野 出於私心唔講係最好
唔洗引黎咁無謂既爭議

喺工作時間做嘅所有嘢都係公司資產
公司洗鬼買？

你點證明佢係用工作時間寫個program

這些廢佬又要面，又與社會脫節，又喜歡在細的面前指手劃腳。指指點點，細的唔聽，就指住細的來再指導！在項目中，喜歡提供意見，要順住廢佬的意思來做，當出左事後，條廢佬就唔聲唔聲閃撚左去，手尾就由被巨指到頭暈的細的來執！

啲老闆同事有無咁豬

喺香港老闆除咗睇結果仲會監測你工作時間做緊乜
見你空閒就俾多啲嘢你做
有啲仆街同事又會打小報告
你一個鐘做到8個鐘嘢咁叻就俾8倍嘢你做
仲會不停試你底線
你要避開晒呢啲監測就算真係hea 都係上下連登仲要公司模式咁hea 得頗唔過癮

總之就好似舖租咁
無道理可言
總之見你旺就加加到你近乎頂唔順

所以有啲人鍾意home office
少啲監測
但仆街home office 嚟到香港我見過係要定時開web cam 報到錄底做緊乜
又會突然叫vc 實情check 你有無蛇咗出去玩

酸到

我唔覺得無道德喎
老實講 老細請你做野都係想有人幫佢做啫
理得你用人手做先機做 限期前完成到死掂佢就得
佢自己叻仔識咁做係佢著數左啫 洗唔洗奴到要幫老細設想埋呀
就算你講到咁 個program都好值錢啦
玩下手唔止請個條友個個價啦
話人無道德個堆都on99

求教學呀

佢咁勁,咪炒晒佢班同事
唔屌鳩佢就假

machine learning deep learning

吹水文

中

有遠見既老細同公司應該係咁做

職業道德
工作道德

道德撚幾時死

好快聰明比聰明誤，老細知可以咁可以炒得你

痴撚線, 睇完英文版本,
翻譯中文個位記者應該連print Hello world都唔識

連登前排先有條友比公司告，你去試下啦小朋友

出面大把公司約寫明唔祕撈，要告真係有排打

條友犯哂行規啦

呢啲野一向都係做得唔講得 一爆俾老細聽都唔知累死幾多人

結果最重要, 如果係我, 就搵多幾份同樣嘅工就仲爽

我係美國打工
cut cost還cut cost
但返工返到你咁自貶身價得兩種可能
1.你奴性重
2.你無任何專業技能/有但係廢，所以真係呀豬呀狗都取代到你

希望我唔好講中

理論上個prog係公司既
但如果之後d人用
唔知識唔識用呢

自己寫得出邊間公司再寫都唔係問題既
而且會越改越好多數

科技既野
係用黎幫一d重複性既野架啦...
條友連code都整到

停留係自動send重複性mail表示

人地cut cost都仲會出返應出既成本，華人cut cost就乜撚都唔想出

嘩 如果佢成team 人係主力開發依個程式 個產量咪好驚人囉 支持繼續開發同改良

人為bug
好似以前抄功課會特登抄錯幾題等老師唔發現咁

咪係 日本人真係奴性第一

返咩工呀柒頭，講嚟聽下
我夠係歐洲打過工啦，機械工程唔知算唔算專業技能啦

快撚D show quail 啦

舊公司
唯一一個IT位
唯一工作就係處理堆spreadsheet
咁真係個program成世唔改都無問題

華人係鐘意請好多人，然後個個比低薪，十個人做一件 job
先進國家人工貴，D錢投資去自動化，機械到，同一件 job 得三個人做野，但一樣執到靚靚仔仔

真，以前公司得一個IT 佬，辦公時間真係得佢自己知

畀我就拎去申請專利再揚畀腦細知

人材

咁聰明一早有後著啦，根本預撚咗 ，

除非唔係

真係咪再用影印機，搞到好多書法家失業

咁假都討論咁耐

有啲嘢auto 做會快好多

識Excel 公式都可以慳時間，何況寫程式？

同意，我都係打美國工，有工事同私事。老闆叫我做左私事先。辦公時間無野做返大陸玩都得！

你地d支拿人思想，自己會刻薄啲員工，就以為其他國家既人都會，真係可憐

我就係打美國工，你打緊支拿老細所以咁刻薄？

真！

美國佬唔刻薄？咁果堆非洲血鑽血咖啡血可可豆點嚟

你吹奏夠美國條撚未

我都係美國老闆，同你講既一樣
有d人做慣狗，唔知道原來人係咁樣

同支拿人講野好辛苦

返邊個大陸？ 美州大陸

原來係假膠

AGGGGGGGGGGGGGGG

其實係咪一種簡化左嘅languages
之後自動compile做source code
所以快好多

老細識寫？

一個post看盡香港奴性

所以香港人冇得救

等比支那取代

自動寫code, programmer 的願望

你地攪清楚，事主唔係programmer，係data entry。
老細請佢返黎唔包寫programme，而係將excel file入面嘅data人手打入去公司一個好舊嘅system。
所以個programme冇可能係公司嘅資產

對著香港班撚屌老細同user Ai都出exception

咁機械工程的確係專業技能黎既
我係做科技相關既野，其實都辛苦，不過起碼佢會俾返相應既報酬你。
當然印度佬既競爭係有，但佢地其實真係得個平字

on 9,講到明在家工作，寫code 無幾難，但唔係個個諗到囉，講到d 創意好似花灑咁一開制就有咁
講到明用程式就做到，就可以用程式做，社會先進步，人先會攰慮到更多唔同方面ge 野

屌,E個正一ON9仔,佢同TEAM既同事,個個都係用緊E D PROGRAMME 賺緊老細錢,但係,人人都無講出口,唯獨係E個ON9仔,公開個秘密,大家一齊失業喇!!!

首先用 linux
用 windows 請繼續用 mouse 慢慢篤

返第一份工已經做緊類似既野 每日朝早就係要對成萬個column既數 然後可能要改其中幾十個數
其實點會有人真係用眼對 一拍埋去就知邊到有改動
成日郁個D數就整另一張SPREEDSHEET等佢自動連埋佢就算
做左十五分鐘就可以等食飯

其實呢D野點會有人同老細講 傻撚左?

阿豬阿狗都寫到？要搵返佢做野個system/logic同d data source 返黎邊個做到？
到時你外判人寫個program, 有bug有error要執逐次收錢？
定請team in house返黎, 完全唔知佢地玩乜年年係咁加budget 俾佢地？

中國賤民思想

呢個 post d 奴隸以為自己係老闆

有咩好內疚

而家你野又做撚晒,又唔收得工
內疚既應該係老細囉

其實香港好多文職既工作都可以用程式取代

一個post 見盡work smart 同 work like a stupid fuck 兩派

廢老既小農DNA : 我做唔到既嘢，我都唔會俾你做到

唔明上面嘈乜鳩
返BANKING識VBA已經差好遠啦

諗起以前做intern每星期同每月開會前一日都要交份excel去report 數據
之後果陣得閒就寫左個program仔自動填份excel, 然後檢查excel無異樣就直接交

按你既講法 其他國家既人就會同老細講?
唔同你又會行埋去同老細講 其實呢D野好簡單我寫份NOTES比你
你自己如果想點改又可以點做咁樣?

如果你會咁做咁賤民呢兩個字我就認左佢
唔係唔該你就收皮啦 成撚日吹奏LINUX煩撚個班八婆

講真可以做嘢快係佢自己本事

好似做vendor改wordpress嗰啲都可以gen倒出嚟

我借錢係我本事，點解要還

分享用方便方法完成工作根本好正常
會同講老闆講又點 ? 驚冇左份 ? 驚做多左野 ? 驚得罪同事 ?

好撚醒目

我想問覺得做得快要做多D，然後一樣人工果D
係咪喺共產社會大？

或者睇蜘蛛俠大

自動寫code 我想要呀屌 條友淨係賣佢個自動寫code 都夠發達啦下嘛

慳時間無問題，但個社會好多賤人，一有空間就諗D 賤招慳錢

痴線，樓上班奴工真係抵你成世做奴隸
請你番黎就係完成工作架啦，你理得我過程點做姐，你又唔諗下點解人地可以hea你唔得，一日死做爛做扮勤力真係嘔心
樓上有d巴打講得啱，做得快又嫌你hea，屌你老味計時薪啊？做完就梗係休息架啦
利申:日日準時收工 頭也不回

未出過社會做野？
如果你賣左
好多仆街老闆話你偷公司財產出去賣
自己一身蟻

System.out.prtinln("老闆: 你幫我Programming 一個程式, 等我都可以嘆世界 ");

賺左d 錢用黎打官司有突啦 仲要等個仆街老闆知再真係告你

無職業道德係話佢整bug出來呀

用唔同語言寫同個程式咪得LOL, 其實老闆睇唔明 369

做得快同做多 d 係冇關係

打官司輸緊嫁喎
仲要嘔番出嚟
一世都唔得有人請

點解唔hea下慢慢袋人工

本來就係，至慘班仆街老闆唔係咁諗

老世出少少人工就Chur 到你唔係人 , 傻的嗎

如果老闆係programmer 就咩試都無

完全唔明有咩問題

你自己都講左爆出黎之後會引伸既問題啦
所以你想講香港啊中國啊定還是大部分打工仔都係賤民 咩野民族劣根性拖低工作效率之類既說詞去說服我?

你覺得當你老細知你識做之後會加你人工對你挖目相看年尾加你花紅?
你覺得你班同事會因為你咁醒目而舉杯相慶?
你覺得你WORKLOAD真係唔會加重?

返左咁多年工大家都唔係咁天真啦 你咁樣同話比我知啊GILL係好女人一樣咁無稽

佢直情可以賣俾公司，抄曬成team 人，

賺到既笑可能夠佢用好耐，但佢只係用黎番工，算係咁啦

老細見你做得快，就會俾多啲嘢你做

好醒目，欣賞呢d人，重點係做到野又過到生活

你做完休息其他人就屌鳩你唔做嘢

華人真係好19

屌個program 你話私人時間寫邊個知呀
佢home office 呀

你俾公司請左
寫左個program 係公司做野
個program就係公司
雖然你係開發者
但你收左人工

唔通你用私人時間做公司野
就可以周圍講你公司機密咩

1. 公司時間做嘅嘢都係公司嘅
2. 公司係需要知道員工大概係做緊乜

automate咗成個程序然後隱瞞幾個月
咁樣都可以話冇問題

傻鳩?
JOB DUTE邊撚度包寫個程式出黎呀?
你番工屙左舊屎又係公司架?

唔好意思，你係公司時間，所有生產力都係屬於公司。

OK，你話你個 program 係屋企寫，但你拎嚟做公司野，中間又帶返公司個 program 嚟 run ，你唔係公司測試過個 program 點完整，咁多灰色地帶真係告你有排煩。

唔算auto
佢要每日做2個鐘

唔通你用loop又話有問題咩
要一行一行打咩
都係用個快啲嘅program 方法